%%=============================================================================
%% Inleiding
%%=============================================================================

\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Inleiding}{Introduction}}%
\label{ch:inleiding}
% DISCLAIMER:  Ik ben momenteel nog bezig met sommige stukken uit te schrijven, vandaar dat sommige delen van deze BAP nog niet uitgewerkt zijn of nog niet in detail uitgeschreven.
% De inleiding moet de lezer net genoeg informatie verschaffen om het onderwerp te begrijpen en in te zien waarom de onderzoeksvraag de moeite waard is om te onderzoeken. In de inleiding ga je literatuurverwijzingen beperken, zodat de tekst vlot leesbaar blijft. Je kan de inleiding verder onderverdelen in secties als dit de tekst verduidelijkt. Zaken die aan bod kunnen komen in de inleiding~\autocite{Pollefliet2011}:
EV-chargers zijn niet meer weg te denken vandaag de dag, en met het verbod dat tegen 2035 geen auto's met verbrandingsmotoren verkocht mogen worden gaat het nummer van laadpalen enkel maar stijgen \autocite{Rayyan2024}. Dit zal natuurlijk een groote impact hebben op het elektriciteitsnet \autocite{Desai2023}. Deze laadpalen staan echter verbonden met het internet, waardoor hackers controle kunnen krijgen over deze palen. Die kunnen dan gebruikt worden voor toegang te krijgen tot het netwerk waar de paal op is aangesloten, om malware op te draaien of in slechtste geval het energienetwerk plat te leggen \autocite{Root2023}. Vandaar dat het gebruik van geheugen-veilige talen belangerijk is geheugen-gerelateerde bugs zoals use after free en buffer overflows te vermijden. Daarom vergelijkt deze studie verschillende talen en frameworks op vlak van snelheid en resource gebruik voor gebruik in EV-chargers.
\section{\IfLanguageName{dutch}{Probleemstelling}{Problem Statement}}
\label{sec:probleemstelling}
% Developers dat een eenmanszaak beginnen en startups willen de beste snelheid voor hun webservices en een lage resource gebruik. Rust, Go en swift zijn drie compiled talen gebruikt worden voor web services te maken.  
Met C++ en C als een van de meest gebruikte talen voor embedded software development, deze talen zijn echter onveilig en zouden best vermeden worden voor het maken van kritieke systemen dat verbinding moeten maken met het internet. Deze talen worden nog gebruikt door hun resource effici\"entie en snelheid. Vandaag de dag bestaan er modernere talen die dichtbij komen op vlak van performantie. Vandaar dat we in deze studie de geschiktheid en performantie van verschillende talen vergelijken voor gebruik in embedded systems.
% Uit je probleemstelling moet duidelijk zijn dat je onderzoek een meerwaarde heeft voor een concrete doelgroep. De doelgroep moet goed gedefinieerd en afgelijnd zijn. Doelgroepen als ``bedrijven,'' ``KMO's'', systeembeheerders, enz.~zijn nog te vaag. Als je een lijstje kan maken van de personen/organisaties die een meerwaarde zullen vinden in deze bachelorproef (dit is eigenlijk je steekproefkader), dan is dat een indicatie dat de doelgroep goed gedefinieerd is. Dit kan een enkel bedrijf zijn of zelfs één persoon (je co-promotor/opdrachtgever).

\section{\IfLanguageName{dutch}{Onderzoeksvraag}{Research question}}%
\label{sec:onderzoeksvraag}
Deze thesis beantwoord de vraag, "Welke taal is het beste om een web server mee te schrijven voor te gebruiken in een EV-charger". Deze vraag kan verder opgesplitst worden in: "Welke taal heeft de beste snelheid?", en "Welke taal verbruikt de minste resources".
% Wees zo concreet mogelijk bij het formuleren van je onderzoeksvraag. Een onderzoeksvraag is trouwens iets waar nog niemand op dit moment een antwoord heeft (voor zover je kan nagaan). Het opzoeken van bestaande informatie (bv. ``welke tools bestaan er voor deze toepassing?'') is dus geen onderzoeksvraag. Je kan de onderzoeksvraag verder specifiëren in deelvragen. Bv.~als je onderzoek gaat over performantiemetingen, dan 

\section{\IfLanguageName{dutch}{Onderzoeksdoelstelling}{Research objective}}%
\label{sec:onderzoeksdoelstelling}
Deze bachelorproef heeft als doel om een vergelijkende studie te maken tussen verschillende talen op vlak van snelheid en resource gebruik. Hiervoor zal een proof-of-concept opgesteld worden gebaseerd op criteria uit een literatuurstudie. De studie is een succes als de proof-of-concept is opgesteld, criteria opgesteld zijn en resultaten verzameld en geanalyseerd zijn.
% is het beoogde resultaat van je bachelorproef? Wat zijn de criteria voor succes? Beschrijf die zo concreet mogelijk. Gaat het bv.\ om een proof-of-concept, een prototype, een verslag met aanbevelingen, een vergelijkende studie, enz.

\section{\IfLanguageName{dutch}{Opzet van deze bachelorproef}{Structure of this bachelor thesis}}%
\label{sec:opzet-bachelorproef}

% Het is gebruikelijk aan het einde van de inleiding een overzicht te
% geven van de opbouw van de rest van de tekst. Deze sectie bevat al een aanzet
% die je kan aanvullen/aanpassen in functie van je eigen tekst.

De rest van deze bachelorproef is als volgt opgebouwd:

In Hoofdstuk~\ref{ch:stand-van-zaken} wordt een overzicht gegeven van de stand van zaken binnen het onderzoeksdomein, op basis van een literatuurstudie.

In Hoofdstuk~\ref{ch:methodologie} wordt de methodologie toegelicht en worden de gebruikte onderzoekstechnieken besproken om een antwoord te kunnen formuleren op de onderzoeksvragen.

In Hoofdstuk~\ref{ch:Proof of concept} wordt de proof of concept uitgewerkt. Dit is de manier hou de verschillende servers zijn opgemaakt.

In Hoofdstuk~\ref{ch:Resultaten} worden de resultaten van de proef besproken.

% TODO: Vul hier aan voor je eigen hoofstukken, één of twee zinnen per hoofdstuk

In Hoofdstuk~\ref{ch:conclusie}, tenslotte, wordt de conclusie gegeven en een antwoord geformuleerd op de onderzoeksvragen. Daarbij wordt ook een aanzet gegeven voor toekomstig onderzoek binnen dit domein.
